Jaan Kõiw kaebas, et Hermann Laiharia poeg Jaan Laiharias, kes minewal suewl tema juures karjas olnud, on temal üks paar saapid, mis 4 Rubl. 50 Kopkat wäärt olnud, ärawarastanud.
Kaebaja nõuab kätte.
Wargus olnud minewal suwel rõo päiwa ajal.
Hermann Laiharia poeg Jaan Laiharias ütles, et tõine pois Kaarli Pallaw wõtnud küll üks paar saapid, leikanud seered maha, pandnud kottakud jalga ja sered pannud tagasi.
Kaarli Pallaw ütles, et Jaan Laiharias wõtnud see paar saapid ja wiinud ema poole, aga tema mitte saapid lõhknud.
Tema olla weel pärast peremehele üles andnud.
Kaarli Pallawa esa Hans Pallaw, elab Widrikes moisa maa pääl.
Otsus. Kaebaja Jaan Kõiw, ja kaebatud Hermann Laiharias ja poeg Jaan, Hans Pallaw ja poeg Kaarli ette kutsuda.
